看來支國真的很害怕這件事...

就係民主思想流入中國

【掃臉上網】中國將於12月加強互聯網審查制度，網民需透過臉部識別認證方可安裝互聯網

中國的網絡審查一向都是相當嚴格的，包括使用實名制等政策，而中國內地網民靠「翻牆」到 Facebook 等全球互聯網世界也是時常聽聞的事情。然而最近一條有關網絡審查的新政策將會在 12 月推出，屆時中國網民就連安裝互聯網都需要先經過臉部識別的認證才可完成。

該條例將會於 12 月 1 日實施，屆時要在家中或手機上安裝互聯網前都需要接受掃瞄以認證身份。據稱該條例是中國社會信用體系的一部分，以方便當局監察網民在網上的言論及行為，以配合信用評分系統的運作，並宣揚「互聯網世界並非法外之地」的訊息。事實上，目前中國公民在申請固網電話及互聯網時都需要出示身份證明，以真實身份登記。因此這次的政策變更某程度上是將現有政策配合科技進行強化的案例。

中華人民共和國工業和信息化部在上個月月底公布這則消息，該部稱條例的目的是為了鞏固互聯網安全以及打擊恐佈主義。此外，新政策亦同時禁止中國公民轉售 SIM 卡，以防止未通過認證的使用者從已開通的 SIM 卡中撥打電話。

一項最新的研究顯示，中國在明年或將會有 6.26 億部閉路電視，而其中絕大部分都擁有臉部偵測的功能。而在中國被認為最受監視的重慶市就配備了超過 250 萬部街道閉路電視，相等於每 6 個人就會有 1 部閉路電視作監測。

根據中國《環球時報》的報導，稱中國的社會信用體系是為了重整中國的道德風氣。一份研究顯示，僅在 7 月，中國的社會信用體系就制止了 256 萬次「不及規格」的機票出售，及 9 萬次的高速火車票出售。信用評級體系由中國公安部與上海的一家保安公司合作開發，自 2015 年啟用，至今先進的臉部識別系統已經能夠在 3 秒內依靠其龐大的數據庫識別出所有合法登記的中國公民。

從來都係
所以要打著紅旗反紅旗

不嬲都驚，唔驚就唔洗係咁打壓我地啦

突發！香城online現已公開發售！